# Transcript of Pepper&Carrot Episode 19 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 19: Umweltverschmutzung

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Ich gehe hinein.
Cayenne|2|True|Es bringt nichts, dir beim Graben zuzusehen …
Cayenne|3|False|Vergrabe all die misslungenen Zaubertränke und komm dann so schnell wie möglich rein, um Dich auszuruhen.
Cayenne|4|False|Es ist wohl nur ein frommer Wunsch, dass du damit morgen fertig bist – aber wer weiß?
Pepper|5|True|Okay, ich beeile mich ja schon!
Pepper|6|True|Übrigens, warum müssen wir alles vergraben ?
Pepper|7|False|Wäre es nicht besser, wenn wir...
Cayenne|8|False|Wenn WAS ?

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|labels in the garden :-)
Pepper|1|True|Ähm …
Pepper|2|True|also ich bin natürlich keine Expertin …
Pepper|3|True|… aber das Gemüsebeet ist schon sehr eigenartig dieses Jahr,
Pepper|4|False|und bei vielen anderen Pflanzen rund ums Haus sieht es ähnlich aus.
Schrift|5|False|Tomaten
Schrift|6|False|Auberginen
Pepper|7|False|Dasselbe mit den Ameisen, die treiben echt komische Sachen.
Pepper|8|True|Auf jeden Fall …
Pepper|9|False|Ich hab mir gedacht, wir haben vielleicht ein Umweltproblem, vielleicht sollten wir unser Zeug mal richtig entsorgen?
Cayenne|10|True|Hör zu, Fräulein „Ich-Ruiniere-All-Meine-Tränke“ ,
Cayenne|11|False|deine Hippiah-Verkleidung ist dir zweifellos zu Kopfe gestiegen.
Cayenne|12|True|In Chaosah vergraben wir unsere Fehler!
Cayenne|13|True|So ist es unsere Tradition seit Anbeginn der Zeit, und es kümmert mich 'nen Dreck, was MUTTER NATUR darüber denkt!
Cayenne|14|False|Also halt die Klappe und GRAB' !!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|wir vergraben unsere Fehler
Pepper|2|False|Tradition
Pepper|3|False|seit Anbeginn der Zeit
Pepper|4|False|NA KLAR!
Carrot|5|False|Zzzz
Pepper|6|False|Mach schon, schneller, Carrot!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Diary label on book
Schrift|6|False|Cayennes Privates Tagebuch
Pepper|1|False|„Oh Du mein strahlender Held, so blond und goldgestählt!“
Pepper|2|False|„… Du weckst das Chaos in mir!“
Pepper|3|False|„… Glutvoll ist es verwirrt von Dir.“
Pepper|4|True|Schöner Reim, geliebte Cayenne!
Pepper|5|False|Schon verrückt, was man über Hexen rausfinden kann, die all ihre Fehler vergraben!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Wir haben alle unsere Jugendsünden
Cayenne|2|True|Die Cayenne, die das geschrieben hat, gibt es heute nicht mehr.
Cayenne|3|False|Das Tagebuch war aus gutem Grund vergraben.
Pepper|4|False|...
Pepper|5|True|OK!
Pepper|6|False|Aber was sagst du dazu?
Schrift|7|False|CHAOSAH SUTRA von Thymian
Thymian|8|False|Nur eine jugendliche Verfehlung. Jedenfalls nichts für Dein Alter!
Pepper|9|True|Hmm …
Pepper|10|False|Ich verstehe …
Pepper|11|False|Euch ist wirklich gar nichts peinlich …

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Aber die Umwelt! Die Natur !
Pepper|2|False|Wir können nicht weiterhin alles so zumüllen, ohne dass das Folgen für uns hat!!!!
Cayenne|3|True|Es hat uns bisher keinerlei Probleme bereitet!
Cayenne|4|True|Wir sind Hexen von Chaosah! Und unsere Probleme werden
Cayenne|5|True|tief vergraben!
Cayenne|6|False|Und Traditionen werden nicht diskutiert!
Kümmel|7|True|Schaut mal, was ich gefunden habe!
Kümmel|8|False|Ich kann es gar nicht fassen!
Kümmel|9|False|Wie ist das hier runtergekommen?
Kümmel|10|False|Sie muss vielleicht ein wenig gestimmt werden, zupft sich aber noch ganz gut.

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
<hidden>|0|False|Label of materials to translate
Kümmel|1|False|Wie ging das gleich noch mal? Cha~Cha Cha, Chaooosah!
Kümmel|2|True|Haha, ich habe den Text vergessen!
Kümmel|3|False|Vielleicht ist mein Liederbuch ja auch noch irgendwo hier …
Cayenne|4|True|… also, wir sind uns alle einig. Neuerung bei den Regeln von Chaosah:
Cayenne|5|True|Von nun an
Cayenne|6|True|sortieren,
Cayenne|7|True|zerkleinern
Cayenne|8|True|und recyceln wir alles!
Cayenne|9|False|ALLES!!
Schrift|10|False|Glas
Schrift|11|False|Metall
Erzähler|12|False|- ENDE -
Impressum|13|False|09/2016 - www.peppercarrot.com - Grafik & Handlung : David Revoy - Deutsche Übersetzung : Leonie Ain
Impressum|14|False|Script doctor: Craig Maloney. Korrekturlesen und Unterstützung mit dem Dialog: Valvin, Seblediacre et Alex Gryson. Inspiration: "The book of secrets" von Juan José Segura
Impressum|15|False|Basierend auf dem Universum von Hereva von David Revoy mit Unterstützung von Craig Maloney. Korrekturen von Willem Sonke, Moini, Hali, CGand und Alex Gryson.
Impressum|16|False|Lizenz : Creative Commons Namensnennung 4.0, Software: Krita 3.0.1, Inkscape 0.91 auf Linux Mint Cinnamon

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Pepper&Carrot is komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Episode geht der Dank an die 755 Förderer:
Impressum|2|False|Auch Du kannst Pepper&Carrot unterstützen: www.patreon.com/davidrevoy
